
\beginsong
\songname{Ezop a brabenec}
\songautor{Ježek, Voskovec, Werich}

\verse
[C]Jednou z [Emi]lesa [Ami]domů se [Ami7]nesa [F]mou[G7]drý [C]Ezop,[G7] { }
[C]potkal [Emi]brabce, [Ami]který bra[Ami7]bence [F]má[G7]lem [A7]sezob.
[Dmi]Brabenec se [E]chechtá, [Dmi]Ezop se ho [D7]hned [G7]ptá,
[C]{}čemu, [Emi]{}že se [Ami]na trávě v [Ami7]lese\hspace{1mm} [F]prá[G]vě [Dmi]{}řeh - [G7]tá.
\endverse

\verse
[C]{}\uv{Já,} povídá [G7]brabenec.
\uv{Se taky [C]rád [B]hlasitě [A7]chechtám,
chech[D7]tám, když pupenec
[As7]kyse[G7]linou lep[C]tám.[D7 Dmi7 G7] { }
[C]Vím, totiž ten [G7]brabenec,
mraveneč[C]ník [B]{}že se mě [A7]neptá,
ne[D7]ptá, pozře mě
[As7]ať se chech[G7]tám, nechech[C]tám.}[Dmi G7 C] { }
\endverse

\verse
[As7]{}\uv{Kampak by to [Es7]došlo třeba s [As]pouhou ponra[Es7]vou,
[G]kdyby měla [D7]plakat, že je [Dmi]ptačí potra[G7]vou?
[C]Ty, ač nejsi [G7]brabenec,
se taky [C]rád [B]hlasitě [A7]chechtej,
chech[D7]tej a na svou [As7]bídu si [G7]nezarep[C]tej.}
\endverse

\endsong
